南海強硬組合拳 遼寧號率眾首次出手包圍“美利堅”號兩棲攻擊艦

南海強硬組合拳 遼寧號率眾首次出手包圍“美利堅”號兩棲攻擊艦

繼4月18日宣布正式在南海設立新的西沙區、南沙區後，4月19日，中國又公布南海部分島礁和海底地理實體標準名稱，被指是強化南海主權的最新動作。遼寧艦航母編隊共6艘軍艦——遼寧艦、棗莊艦、日照艦、西寧艦、貴陽艦、呼倫湖艦，已經抵達南海海域，進行戰備訓練，並包圍"伴遊"出現在南海的中沙群島和南沙群島之間的美國海軍最新“美利堅”號兩棲攻擊艦（LHA-6）。中美雙方沒有報告南海意外。

據香港01今天報道稱，中國南海強硬出手：遼寧艦助陣8船伴行“美利堅”號。

該報道稱，繼4月18日宣布正式在南海設立新的西沙區、南沙區後，4月19日，中國又公布南海部分島礁和海底地理實體標準名稱，被指是強化南海主權的最新動作。根據中國民政部官網，當天，自然資源部、民政部發布關於公布中國南海部分島礁和海底地理實體標準名稱的公告。這一批命名包括25個島礁及55個海底地理實體。

對照公告提供的經緯度，這些島礁及海底地理實體分別位於西沙群島和南沙群島。其中“中建西海底峽谷群”等部分海底地理實體所在位置，更是在西沙群島與越南本土之間的海底。

公告指，中國地名委員會1983年4月受權公布的《我國南海諸島部分標準地名》繼續有效。

該報道說，2012年9月中日因釣魚島發生摩擦後，中國官方也曾公布一批釣魚島島嶼、礁岩的新命名，被視為中國對釣魚島行使主權的象徵性動作。

中國於2012年7月24日正式將南海省下轄的西沙群島、南沙群島、中沙群島島礁，畫設為地級“三沙市”，並成立政權機構。2020年4月18日，中國在三沙市下設立縣級“西沙區”（含中沙群島）及“南沙區”，並成立政府，駐地分別在永興島和永暑礁。

報道說，儘管中國此舉受到另一主權聲索國越南的抗議，以及遭到來自美國的批評，但中國不懼外部異議，強硬在南海推行標誌性措施，其一大背景是美國在南海的權力受到進一步的“侵蝕”。由於新冠肺炎（COVID-19）疫情持續擴散，美國海軍受到嚴重影響。截至目前，美軍在太平洋地區的四艘超級航母“羅斯福”、“尼米茲”號、“列根”號、“卡爾·文森”均已暫停戰備活動。這導致美軍在南海、西太平洋的針對中國的作戰部署被打亂，進而影響到在該地區的控制能力。雖說中國在南海的舉動與美國海軍在西太停擺沒有直接關係，但這客觀上給中國提供一個阻力減少的機遇。

另一方面，根據中國海軍稍早前的說法，遼寧艦航母編隊共6艘軍艦——遼寧艦、棗莊艦、日照艦、西寧艦、貴陽艦、呼倫湖艦，已經抵達南海海域，進行戰備訓練。這也給中國不顧雜音強化南海主權增加底氣。

雖然實力暫時受損，但美國並未完全從南海抽身。根據最新衛星影像信息，就在中國設立“西沙區”“南沙區”的當天（4月18日），美國海軍最新“美利堅”號兩棲攻擊艦（LHA-6）出現在南海的中沙群島和南沙群島之間。

“美利堅”號兩棲攻擊艦，排水量超45,000噸，雖然在噸位上不及中國航母遼寧艦，但據稱，該型兩棲攻擊艦能夠最多搭載超過20架的F-35B隱形戰鬥機。F-35B的作戰能力要強於落後一代的殲-15艦載機。

香港01說，然而，上述衛星照同時也顯示，就在“美利堅”號兩棲攻擊艦周圍，出現了至少8艘艦船，尚分不清哪些是中國軍艦，哪些是美國軍艦。但可以肯定的是，美軍在南海巡航時，必然會受到來自中國監視和跟蹤。

分分鐘沉左啦
包圍

美帝一架兩棲攻擊艦都有20架f35b 支那國根本同美帝唔係同一水平

重點係F35
加一大隊海軍陸戰隊

出現在南海的中沙群島和南沙群島之間

一隻艦就吊打成隊海軍

中出

落後一代的殲-15艦載機
根本打都唔打得, 點落後一代

D細狗最鐘意對住d大狗吠

包住人做咩姐
開雷達lock 佢 準備㩒制先好玩嫁嗎

就係呢啲廢文令到藍屍廢佬以為中國好好打
係呀，北洋艦隊打之前都係咁

借個位先 召喚聯署師

裡面有好多為香港打定安全網既聯署
假如我地唔打好 我地好難用最低程度既損傷
去真正光復香港 奪權當家

前一兩日李柱銘俾狗塔，但喺美國政壇引起如此大既迴響。正係因為先前聯署同請求美帝落實《人權及民主法案》而致，趁機俾藉口美帝加速打殘狗共，何樂不為？

Q&A部分請㩒入去呢度
記得睇埋啊，好撚緊要啊
【偽 · 正視聽】得啦我知我洗咗你地版
召喚聯署師長文Q&A就放喺度啦

人地飛晒d F35上天, 你仲係度on99咋

落後一個時代
講緊機關槍打火繩槍

快你5秒就係我屌到你你屌唔到我嘅分別

用黑煙包圍

幾個排骨仔圍住泰臣

F35夠做，唔使亞太區美國空軍出手啦。

講岀黎係包圍住美軍，然後係最少8隻廢鐵包住1隻美軍輕形航母，仲可以比佢左穿右插到

到底係咪講緊老解太撚廢，最少要岀8隻廢鐵先有信心對付到

不過唔知有無魚叉係手,無既打唔到船

美軍仲有核潛呢
隻遼寧艦行一次 笑一次
隔住個mon都feel到陣味

講個海你見到一架，
但深海你又探唔到
個天上又睇唔到
以為真係8架艦仔想嚇走人

打未呀屌

包圍係咪即係噴廢氣焗死美軍？
咁算唔算生化武器

呢六隻咪早一個禮拜擅闖日本海域，畀日本海自嚴密監視嗰六隻？

打啦

隸屬支那海軍北海艦隊

打未

CCP呢啲嘢，呃啲無軍事知識嘅閪伯就得

人地一個編隊幾十隻船（未幾飛機）
你圍乜撚野

F35B

美軍起曬飛遼寧起到五架未

（未計飛機潛水艇）

北洋水師

其實遼寧出咁耐海根本係避武漢肺炎咋掛

兜咗半個西太平洋咁滯

隻野又大食

又提起飛時間 實在太卑鄙 應該要比足夠時間起機 然後堂堂正正對射

支那仔習慣打人海戰術，當年日本打支那，日本死一個人支那要死4 個，但係就用血肉城牆咁擋落黎。

支那人命最唔值錢，因為死係死平民唔係死上面班官，只要培養支那豬愛國心，人工都唔洗比就代阿頭死。

所以你話支那怕唔怕打仗，佢一定唔會怕，大把人肉城牆怕咩，佢地又唔可以互相用核武。當一當導彈殺佢50 萬人，都要2000 幾粒先殺得哂

一個圍十個

一路行一路噴黑煙
驚死人唔知你係邊

引佢喺公海出身

兩棲攻擊艦 細路仔都20x F35B
未出大佬都打殘了0男

真係中出

美利堅。。。

南沙群島...bf4要實現了？

8打1都打唔贏